新手養龜

其實隻龜係接手親戚養
成隻手掌咁大隻，佢屋企細冇咁多地方
親戚話要放生，但聽人講放生好易死，
唔忍心就執咗佢返嚟養
基本要點養其實上網已經睇過
1.得閒要曬太陽
2.成年龜一星期三餐
3.因為缸唔夠大，就咁放咗佢喺廁所俾佢周圍行
4.每日用個盤裝水俾佢飲水游水屙屎

問題就嚟啦一放佢係個盤度佢就成日想走佬
成日會爬出嚟一跌落個浴缸度好響
好怕佢受傷
同埋我唔知道以上幾點我有冇錯有冇人可以指點迷津

利申紅耳巴西龜

齋水同無水都唔得，佢想走佬因為紅耳龜唔可以長期游水，無水都唔得龜殼會畸型生。

即係環境要有水有岸，游攰可以上岸抖下。

去日本城買個膠箱養 好過比佢周圍爬 又難清理
同埋你每日抽時間浸佢應該唔足夠
澤龜水唔過背好易反殻
可以無台（有就更好) 但一定要夠水

唔明你個環境 點樣跌?
我自己養法就係朝早放浴缸 夜晚放養

建議你買個深啲嘅盤
入面有陸地比佢有時間可以上黎抖抖
方便曬下太陽
個陸地可以係扁平嘅石仔
放中間少少 等佢唔好爬到出黎

大龜好容易養，但個人唔建議放養，樓上有人話買個膠爬養。短期可以，但長期就唔建議，水期浸水會有有毒物質。

其次巴西龜係半水龜，最好係有個水缸同時有陸地，有地方比佢完全離水乾身！

離水溫度：30-35
水缸溫度：28-30

最好有燈有暖管，宜家咁熱就可以唔加暖管

而家咁熱
而家天氣先最反反複複容易攝親喎

熱啦我開緊冷氣
係，所以我都會照開暖燈，同埋有度住溫度
最好就水溫一個計，空氣一個計